{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027800",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장성 영천리 방울샘"
    },
    "text": "長城永川里の鈴泉 (장성 영천리 방울샘)\\n\n全羅南道長城郡長城邑永川里1415-3番地\\n\n2001年9月27日、韓国の全羅南道記念物に指定された鈴泉は、梧桐村の入口に位置しています。この泉は、水が鈴のように湧き上がり、鈴泉または永川として知られています。かつては、この泉は梧桐村の共同井戸として使われていましたが、500年以上前に龍が昇天した沼だったとされています。この泉には昔から霊験があり、国家の吉凶大師のような人々が訪れると、水色が変わると伝えられています。例えば、赤色に変わると兵禍が起こり、黒色に変わると病気が流行り、白色に変わると豊作になるとされています。東学農民運動や6.25戦争の際には、湧き水が赤色に変わったという話が伝えられています。鈴泉は地質湿谷帯によって形成され、地表近くに露出しています。この地域は石灰岩層からなり、地形的な位置や化学的な変化によって湧き水が鈴のように湧き上がったり、時折赤色に変わると考えられています。鈴泉は永川里の上水源として、そして農業用の水源としても利用されており、水の温度は一定で、夏は涼しく、冬は暖かいです。毎年正月15日には、梧桐村の住民たちが村の堂山の木の堂祭と共に鈴泉で祭祀を行っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "鈴泉はどこに位置していますか？",
            "answer": "鈴泉は全羅南道長城郡長城邑永川里1415-3番地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "鈴泉はいつ指定されましたか？",
            "answer": "鈴泉は2001年9月27日に韓国の全羅南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "鈴泉は何として知られていますか？",
            "answer": "鈴泉は水が鈴のように湧き上がることから、鈴泉または永川として知られています。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の昔の使われ方は何でしたか？",
            "answer": "かつては、鈴泉は梧桐村の共同井戸として使われていました。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の水色が変わると何が起こると言われていますか？",
            "answer": "鈴泉の水色が変わると、兵禍や病気、豊作などの吉凶が起こると伝えられています。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の水が赤色に変わったという話は何時起きたことがありますか？",
            "answer": "東学農民運動や6.25戦争の際に、鈴泉の水が赤色に変わったという話が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の地質はどうなっていますか？",
            "answer": "鈴泉は地質湿谷帯によって形成され、石灰岩層からなる地域です。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の水はどのように利用されていますか？",
            "answer": "鈴泉は永川里の上水源として、そして農業用の水源として利用されています。"
        },
        {
            "question": "鈴泉の水の温度はどうですか？",
            "answer": "鈴泉の水は一定の温度で、夏は涼しく、冬は暖かいです。"
        },
        {
            "question": "鈴泉で行われる祭祀はいつ行われますか？",
            "answer": "毎年正月15日に、梧桐村の住民たちが鈴泉で祭祀を行っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 382
    }
}